白眉派傳人 兩招擊退南亞三匪

以武制暴！「功夫阿叔」以一敵三擊退南亞匪。曾習白眉派功夫六旬男，昨凌晨他在元朗帶點醉意徒步歸家，途經擊壤路時，突撲出三名南亞匪，圖先發制人揮拳襲擊事主，並企圖強搶銀包，事主雖捱拳仍處變不驚，趁機施以兩招反撲，極速將兇悍南亞匪KO打低，兩同黨當場被嚇窒，三人狼狽落荒而逃。警方到場兜截三匪無果。事發後街坊對「阿叔」重挫南亞罪案猛讚。

「功夫阿叔」名陳瑞良（六十一歲），為元朗區居民，報稱任職裝修工人，自稱是元朗大旗嶺村白眉派第七代傳人，師承李文達師傅，習武四十二年。陳憶述稱，昨凌晨他參加完友人晚宴後，偕同數名好友再到區內酒吧歡聚，直至凌晨四時許，各人盡興後分別歸家，他擬前往搭乘的士，途經元朗擊壤路足球場外，突遇上三名相信早已埋伏的南亞大漢。陳表示，估計三匪看準他略帶醉意，似無還擊能力，即撲前趁其毫無防範，揮重拳兜口兜面擊來。陳指稱，當時他無被酒精影響，「我自細習武嘅，出於身體自然反應，即刻反抗啦！」

力保不失 警追緝匪徒

陳隨即使出一招「碎橋」格擋，對方仍未退縮，再伸手往其褲袋，欲搶走銀包，他見狀又再使出第二招「橫攬」，閃電將其擊退，其餘兩匪站在一旁，他們看見同鄉處於下風，而且節節敗退，不敢有所動作「幫拖」，三人眼見事敗不敢再糾纏，落荒狼狽而逃。

陳事後自行致電報警，大批警員接報趕至，曾在附近兜截，惜無匪徒影蹤。陳由於最初與匪徒交手時，冷不提防被打中鼻樑，由到場救護車送往醫院治理，但抵院後，因「等得唔耐煩」自行搭的士離開。元朗警區刑事調查隊接手該案，昨午再登門向事主了解事發詳情，案件列為意圖行劫而襲擊處理，警方現正通緝三名南亞匪徒，均年約卅歲，約一點七五米高、短黑髮及中等身材。事發後，不少街坊獲悉「阿叔」重挫南亞匪猛讚，但仍呼籲警方正視區內南亞罪案問題。

斥南亞人致罪案頻生

陳透露，他雖然已年屆六十一，但仍堅持日日練習功夫，從未有一日偷懶，至今身體健康相當壯健。他又指，近年元朗區有不少南亞人聚居，區內治安問題日益嚴重，以致罪案頻生。陳教路，如不幸遇上類似事件，可使出「碎橋」、「橫攬」等招式防身，如被對方從後箍實身體，則可使出一招「轉身背劍」，掙脫其掣肘。但陳強調：「如果對方有『架生』（武器），千祈唔好強行抵抗！」始終自身安全最重要。

反觀連登仔得把口對付蝻

好波

出現了
咁請問應該點做

你用鍵盤既話 我覺得可以打10個

鍵盤敵國都得啦，區區10個好難咩

唔知點解覺得好好笑 仲好有睇小說嘅感覺

five point palm exploding heart technique

真人個樣同我想像有d出入

隨身帶定鍵盤出街

屌你老味人地好抽你又話人地認屎認屁 到你係現場係由係比個銀包人地跟住跑走

廣告

我覺得係個呀伯嘔到七彩，啲賊怕左佢

純FF

連登仔用鍵盤同蝻開片

當年阿叔我......

打電話問功夫
問你地就死撚得啦

有無拉到人？

連登毒撚loser街都唔出多次，香港人都見唔到啦仲諗南亞

比人打梗係跑啦，手持鍵盤，邊會比人追到

Btw點解冇打低個南亞佬

南亞:賤賊
支那共匪:奸賊
印晚:姦賊

國術邊有用
如果個南亞學左1年泰拳 都一下Ko個阿伯啦

中國人唔係東亞病夫

你老母 你世世代代都係中國人

垃圾蝻
掉晒樓豬老母假

實際上佢係贏體格
但又將光環放係所謂武術到
繼續做傳說誤導人

如果打輸左會點

如果早幾日游冬泳個丫伯成功游到咁又點

連登仔好撚難捉摸

最後警方會唔會改控4人毆鬥

60歲阿伯贏體格

尚武精神，值得鼓勵

以為用鷹爪功

講真，60歲而家好多仲做緊野，可能體格好過一半連登仔

又係南亞狗

未出鳳眼拳，唔係南亞狗頭骨一早俾阿叔打爆

60歲而家仲好後生

搶劫佢果幾個又唔係連登毒撚

呢個真

你識打人關節位 脆弱位已經差好遠啦
你試下比人打前臂同打關節位就知個分別

但佢成60歲 點贏體格

實際上 3個南亞唔淆一齊上 個呀伯就係咁先

你講到啲南亞人冇野做咁

個賊實札呢個馬打你既

連登仔一出手就出人命嫁啦

想拜師

有練開啲人判斷形勢個能力好好多，有冇把握佢地自己會清楚好多，唔係還拖就一定魯莽，一樣會保守去諗嘢，郁過手即時報警或離開現場係常識，唔好咁易俾人有機會報仇

今次呢個中佬可以講成世威水史啦